<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>alfabravo.org</title>
    <description>Este es el blog &#39;alfabravo&#39;, con tematica relacionada con aventuras, viajes y experiencias.
</description>
    <link>https://alfabravo.org/</link>
    <atom:link href="https://alfabravo.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 14:47:11 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2016 14:47:11 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Documentando montañas en wikipedia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/logowikipedia.png&quot; alt=&quot;wikipedia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wikipedia es una herramienta y una fuente de conocimiento muy potente, que a
dia de hoy está ya fuera de dudas como elemento esencial de internet.
Además, es libre, lo que la hace un recurso muy interesante desde el punto
de vista comunitario y social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a nuestro interes en las montañas, es de esperar que cada cierto
tiempo miremos a Wikipedia en busca de información útil y formal sobre ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Wikipedia requiere de la contribución de usuarios para completarse,
mejorarse y crecer.
Hay muchas montañas que no están documentadas, no existe información sobre
ellas, o es muy pobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la temporada 2015-2016, he estado contribuyendo contenido en
diferentes artículos sobre las montañas que he ido visitando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/torrecilla.png&quot; alt=&quot;torrecilla&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como usuario de Wikipedia y posible visitante de estas montañas, me gusta
que la información que se incluya disponga de datos como meteorología,
algunas rutas de ascensión, datos geográficos, geológicos y de origen de
la montaña, algo de historia, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto, también me gustan algunos datos técnicos relativos al senderismo
y montañismo, como desniveles, dificultades, accesos y demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De algunas montañas esta información no es fácil de obtener (y por tanto,
contribuir), dado que no soy experto en la materia y a menudo no dispongo
de tiempo para buscar fuentes fiables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordemos que la Wikipedia no es una &lt;em&gt;fuente primaria&lt;/em&gt;, esto es, que la
información contenida en ella debe provenir de algún otro sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas páginas sobre montañas a las que he contribuido:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/El_Torre%C3%B3n_(pico)&quot;&gt;El torreon&lt;/a&gt; (pico más alto de la provincia de Cadiz)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Torrecilla&quot;&gt;El torrecilla&lt;/a&gt; (pico más alto de la Sierra de las Nieves)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Pico_de_la_Ti%C3%B1osa&quot;&gt;La tiñosa&lt;/a&gt; (pico más alto de la provincia de Córdoba)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Monte_Tubqal&quot;&gt;Toubqal&lt;/a&gt; (pico más alto de Marruecos)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Nanga_Parbat&quot;&gt;Nanga Parbat&lt;/a&gt; (uno de las 14 montañas de más de 8000 msnm)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como se podrá ver, a fecha de este artículo falta mucha información, así que
desde aquí, animo al lector a contribuir a Wikipedia.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 12:29:06 +0200</pubDate>
        <link>https://alfabravo.org/2016/07/26/documentando_en_wikipedia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://alfabravo.org/2016/07/26/documentando_en_wikipedia.html</guid>
        
        <category>wikipedia</category>
        
        <category>montaña</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
